INDEX > CITY HUNTER > CITY HUNTER随想 >

# 最終回的故事

## 被拉长的最終回

在所谓的「Jump黄金时代」长期连载的人气作品不容易完结，无论作者如何努力停止，都会被拖得很长。 结果，作者的积极性下降，作品本身的质量也下降了。  
DRAGON BALL、幽遊白書、北斗神拳、足球小將…  
这些部作品都被改编成了动画片，并获得了人们的喜爱，但原作都以一种感觉强迫和拖沓的方式结束。（译注：待校对）  
CH也不例外。 从连载的第5年左右开始，每当出现一个严肃的故事情节时，就有谣言说这个连载会结束。 事实上，作者似乎也有这样的心情。  

幸运的是，CH是一话完結型，所以它不像上面列出的其他Jump作品那样让人感觉紧张。 尽管如此，我个人认为#39「明日的重生」是原本的最終話，它描述了獠的成长故事。  
理由有三。 第一，作为一种预示，已经有关于獠的过去（[「獠的過去」](./chpast.md)）的线索散落下来，而披露它们是合适的。 第二，这（大概）是作者打算画最終回时所考虑到的第一集。 第三，从这时开始，让动画工作人员苦恼的新基本设定陆续画出来。 其中许多都与人物的过去和家庭有关。 随着作者对每个人物的深入挖掘，背景故事在他的脑海中逐渐浮现。   
这只是个人的猜测，但会不会因为无法在该完结时完结，而不得不画一个构思模糊的背景故事？  

不幸的是，这些设置中的许多内容与早期故事中能想象到的很多内容相矛盾。 以獠害怕飞行的故事为例。 如果他最初被设定为有这样的弱点，他是否会坐直升机上或说「把我留在喜马拉雅山」？ 在#40 「天空任飞翔」中加入香的台词「你不怕直升机」（JC第27卷174页），听起来有点像一个借口。 另外，至于说獠遇到香的时间比原来描写的要早这个设定，我现在再看JC第1卷的时候，说实话，我是无法相信的。 (我不知道那些把第1卷当作二人初次见面的读者的情感会发生什么变化。）（译注：待校对）  
甚至有些东西似乎是画的矛盾。   
如果它以Mary的故事结束…不画任何额外的东西…也许它就不会产生那样的矛盾了。  
我是铁石心肠吗？（译注：待校对）  

这样写，人们可能会认为神野不喜欢#40以后的故事，但她并不讨厌。 事实上，她很喜欢读这些故事。  
我也喜欢獠和香之间的浪漫，Mick和唯香是我最喜欢的人物。  
但这很难，因为这与早期剧集中想象的背景有很大的出入。  
我希望它能得到妥善处理，因为我爱它…你能理解其中的复杂情感吗？  

请注意，我认为#57「泪的鍊咀」是被有意识地描绘成最終回，而不是真正的最終回。 似乎有种想要给在剧集开头就被搁置了的乐生会画上句号的感觉，在故事的中间可以看到最終回的一些暗示。 这一集的最后是香的失忆，感觉像是故事的延伸。 (在我心中，#58～60的3集被看作是主要故事结束后的尾声。）（译注：待校对）  

## 我们看到的结局

那么，獠和香最后发生了什么？  

CH最終話，獠和香被邀请参加美樹和海坊主的婚礼。 在仪式结束时，美樹向香抛了一束花，以便獠和香以后能结合，但武装人员出现，美樹中枪、香被绑架。  
花束中的花是一种不太知名的、不起眼的花，叫做「杜鹃花」。 据美樹说，花语是「永远属于你」。   
被绑架的香终于被獠救了出来，两人紧紧拥抱在一起。 这时，獠发现香脖子上有一朵杜鹃花，说「原来你接到了化球！！虽然只是零星的花瓣…」。   

香真的「接到」花束了吗？  
这是因为香是颠倒着被绑架的，即使抛出的花不小心粘在她身上，也会先掉下来，事实上，在前面的场景中，香的脖子处根本没有显示这些花。 （虽然也可以说它只是没有被画出来而已。）  
而接下来的场景。不知道为什么，手里拿着花的香依偎着獠，獠看向了稍远一点的地方（看起来好像是在看花。因为图太小了，所以很难分辨）。 他目光的尽头是什么......是紧挨着他野生的杜鹃花。  
这意味着读者可以想象，这些花不是花束上的，而是獠当场捏住，偷偷放在香身上的。  
可以说，这是獠的"求婚"，只有獠和读者能理解，而香不知道。  
让「二人的婚礼没能走到最后」的作者画的结局，可以说是最大的粉丝福利。  

而随后，通过插入与之前相同的日常生活场景，没有声音、就像无声电影，描绘出这种关系继续存在。 这就是为什么即使在连载结束后，在动画和小说（jump novel）中仍能看到两人一如既往地在一起。  
杜鹃花的花语「永遠」也可指作品不变的内涵，正如本话标题"FOREVER, CITY HUNTER"所说。  

<font color=#660066>
>    「我不认为男女的幸福结局是婚姻，甚至现在这两个人之间也没结婚。 好吧，没有适当国籍的男女之间是没有婚姻的（笑）。 獠和香会过得很好」 (摘自PGB P109 long interview Part1)   
</font>


[BACK](./chessay04.md)  
[HOME](../index.md)  